# नैतिक समस्या

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"नीतिशास्त्र अमान्य असलेल्या या कंपनीचे समर्थन करू नका"

"आपली कंपनी विश्वासार्ह नाही. आपण डीएमसीएची अंमलबजावणी करण्याचा दावा करता परंतु तसे न केल्याबद्दल अनेक खटले आहेत."

"जे फक्त त्यांच्या नैतिकतेवर प्रश्न करतात त्यांनाच ते सेन्सॉर करतात."

"माझ्यामते सत्य गैरसोयीचे आहे आणि सार्वजनिक दृश्यापासून चांगले लपलेले आहे."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>मला क्लिक करा

## क्लाऊडफ्लेअरने लोकांना स्पॅम केले
</summary>


क्लाउडफ्लेअर क्लाउडफ्लेअर नसलेल्या वापरकर्त्यांना स्पॅम ईमेल पाठवित आहे.

- निवडलेल्या सदस्यांना केवळ ईमेल पाठवा
- जेव्हा वापरकर्ता "थांबा" असे म्हणतो तेव्हा ईमेल पाठविणे थांबवा

हे सोपे आहे. पण क्लाउडफ्लेअर काळजी करत नाही.
क्लाउडफ्लेअर म्हणाले की त्यांची सेवा वापरल्याने सर्व स्पॅमर्स किंवा आक्रमणकर्ते थांबू शकतात.
क्लाउडफ्लेअर कार्यान्वित केल्याशिवाय आम्ही क्लाउडफ्लेअर कसे थांबवू शकतो?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## वापरकर्त्याचे पुनरावलोकन काढा
</summary>


क्लाउडफ्लेअर सेन्सर नकारात्मक पुनरावलोकने.
आपण ट्विटरवर क्लाउडफ्लॅर विरोधी मजकूर पोस्ट केल्यास, आपल्याला "नाही, तो नाही" संदेशासह क्लाउडफ्लेअर कर्मचा .्यांकडून उत्तर मिळण्याची संधी आहे.
आपण कोणत्याही पुनरावलोकन साइटवर नकारात्मक पुनरावलोकन पोस्ट केल्यास ते ते सेन्सॉर करण्याचा प्रयत्न करतील.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## वापरकर्त्याची खाजगी माहिती सामायिक करा
</summary>


क्लाउडफ्लेअरमध्ये प्रचंड छळ करण्याची समस्या आहे.
क्लाऊडफ्लेअर होस्ट केलेल्या साइटबद्दल तक्रार करणार्‍यांची वैयक्तिक माहिती सामायिक करते.
ते कधीकधी आपल्याला आपला खरा आयडी प्रदान करण्यास सांगतात.
आपल्याला त्रास देणे, मारहाण करणे, स्वेट करणे किंवा मारणे आवडत नसल्यास आपण क्लाउडफ्लेर्ड वेबसाइटपासून दूर रहा.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## धर्मादाय योगदानाची कॉर्पोरेट विनंती
</summary>


क्लाउडफ्लेअर धर्मादाय योगदानाची विचारणा करीत आहे.
हे आश्चर्यकारक आहे की एक अमेरिकन कॉर्पोरेशन चांगली कारणे असणार्‍या ना-नफा संस्थांसोबतच धर्मादाय संस्थेची मागणी करेल.
आपण लोकांना अवरोधित करणे किंवा इतर लोकांचा वेळ वाया घालविणे आवडत असल्यास आपणास क्लाउडफ्लेअर कर्मचार्‍यांसाठी काही पिझ्झा मागवावा लागेल.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## साइट समाप्त होत आहे
</summary>


आपली साइट अचानक खाली गेली तर आपण काय कराल?
असे अहवाल आहेत की क्लाउडफ्लेअर शांततेने वापरकर्त्याचे कॉन्फिगरेशन हटवित आहे किंवा कोणत्याही चेतावणीशिवाय सेवा थांबवित आहे.
आम्ही सुचवितो की आपणास उत्तम प्रदाता शोधा.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## ब्राउझर विक्रेता भेदभाव
</summary>


टॉरवरील टॉर-ब्राउझर नसलेल्या वापरकर्त्यांना प्रतिकूल उपचार देताना क्लाउडफ्लेअर फायरफॉक्स वापरणा to्यांना प्राधान्य देते.
टोर वापरकर्त्यांनो, जे विना-रहित जावास्क्रिप्ट चालविण्यास नकार दर्शवित आहेत त्यांना देखील प्रतिकूल उपचार मिळतात.
ही प्रवेश असमानता नेटवर्क तटस्थता दुरुपयोग आणि शक्तीचा गैरवापर आहे.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- डावा: टॉर ब्राउझर, उजवा: क्रोम. समान आयपी पत्ता.

![](../image/browserdiff.jpg)

- डावा: टॉर ब्राउझर जावास्क्रिप्ट अक्षम, कुकी सक्षम
- उजवा: Chrome Javascript सक्षम, कुकी अक्षम

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- टोर (क्लेरनेट आयपी) शिवाय क्यूटब्रोझर (किरकोळ ब्राउझर)

| ***ब्राउझर*** | ***प्रवेश उपचार*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (जावास्क्रिप्ट सक्षम) | प्रवेश परवानगी |
| Firefox (जावास्क्रिप्ट सक्षम) | प्रवेश खराब झाला |
| Chromium (जावास्क्रिप्ट सक्षम) | प्रवेश खराब झाला |
| Chromium or Firefox (जावास्क्रिप्ट अक्षम) | प्रवेश नाकारला |
| Chromium or Firefox (कुकी अक्षम केली) | प्रवेश नाकारला |
| QuteBrowser | प्रवेश नाकारला |
| lynx | प्रवेश नाकारला |
| w3m | प्रवेश नाकारला |
| wget | प्रवेश नाकारला |


सुलभ आव्हान सोडविण्यासाठी ऑडिओ बटण का वापरू नये?

होय, तेथे एक ऑडिओ बटण आहे, परंतु ते नेहमीच टॉरवर कार्य करत नाही.
आपण हा संदेश क्लिक करता तेव्हा आपल्याला मिळेल:

```
पुन्हा प्रयत्न करा
आपला संगणक किंवा नेटवर्क स्वयंचलित क्वेरी पाठवित आहे.
आमच्या वापरकर्त्यांचे संरक्षण करण्यासाठी, आम्ही आत्ता आपल्या विनंतीवर प्रक्रिया करू शकत नाही.
अधिक माहितीसाठी आमच्या मदत पृष्ठास भेट द्या
```

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## मतदार दडपशाही
</summary>


अमेरिकन राज्यांमधील मतदार त्यांच्या निवासस्थानाच्या राज्यात राज्य सचिवाच्या वेबसाइटद्वारे शेवटी मतदान करण्यासाठी नोंदणी करतात.
रिपब्लिकन-नियंत्रित राज्य सचिव कार्यालये क्लाउडफ्लेअरद्वारे राज्य सचिवाची वेबसाइट प्रॉक्सी करून मतदार दडपणामध्ये व्यस्त आहेत.
टॉऊड वापरकर्त्यांशी क्लाऊडफ्लेअरचा प्रतिकूल वागणूक, त्याचे लक्ष केंद्रीकरणाचे जागतिक बिंदू म्हणून असलेले एमआयटीएम स्थान आणि त्याची हानिकारक भूमिका यामुळे संभाव्य मतदार नोंदणी करण्यास टाळाटाळ करते.
विशेषतः उदारमतवादी गोपनीयता स्वीकारतात.
मतदार नोंदणी फॉर्म मतदाराच्या राजकीय झुकाव, वैयक्तिक शारीरिक पत्ता, सामाजिक सुरक्षा क्रमांक आणि जन्म तारखेविषयी संवेदनशील माहिती संकलित करतात.
बहुतेक राज्ये केवळ त्या माहितीचा सबसेट सार्वजनिकपणे उपलब्ध करतात, परंतु जेव्हा कोणी मत नोंदविण्यास क्लाऊडफ्लेअरमध्ये सर्व माहिती पाहते.

लक्षात घ्या की कागदाची नोंदणी क्लाउडफ्लेअरला प्रतिबंधित करीत नाही कारण राज्य डेटा एंट्री कर्मचारी कर्मचारी सचिव सेक्रेटरी डेटा प्रविष्ट करण्यासाठी क्लाउडफ्लेअर वेबसाइटचा वापर करतील.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- मते एकत्रित करण्यासाठी आणि कारवाई करण्यासाठी चेंज डॉट कॉम ही एक प्रसिद्ध वेबसाइट आहे.
“सर्वत्र लोक मोहिम सुरू करीत आहेत, समर्थकांची जमवाजमव करीत आहेत आणि निराकरण करण्यासाठी निर्णय घेणाrs्यांसह कार्य करीत आहेत.”
दुर्दैवाने, क्लाउडफ्लेअरच्या आक्रमक फिल्टरमुळे बरेच लोक बदल.org पाहू शकत नाहीत.
त्यांना याचिका स्वाक्षरी करण्यापासून रोखले जात आहे, अशा प्रकारे त्यांना लोकशाही प्रक्रियेमधून वगळले आहे.
ओपनपिटिशन सारख्या अन्य नॉन-क्लाउडफ्लारेड प्लॅटफॉर्मचा वापर केल्याने समस्येचे निराकरण होण्यास मदत होते.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- क्लाउडफ्लेअरचा "अ‍ॅथेनियन प्रोजेक्ट" राज्य आणि स्थानिक निवडणूक वेबसाइटना स्वतंत्र एंटरप्राइझ-स्तरीय संरक्षण प्रदान करते.
ते म्हणाले की "त्यांचे घटक निवडणूक माहिती आणि मतदार नोंदणीमध्ये प्रवेश करू शकतात" परंतु हे खोटे आहे कारण बरेच लोक फक्त साइट ब्राउझ करू शकत नाहीत.

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## वापरकर्त्याच्या पसंतीकडे दुर्लक्ष करत आहे
</summary>


आपण काहीतरी निवड रद्द केल्यास, आपण त्यासंदर्भात ईमेल प्राप्त न करता अशी अपेक्षा करता.
क्लाऊडफ्लेअर वापरकर्त्याच्या पसंतीकडे दुर्लक्ष करा आणि ग्राहकांच्या संमतीविना तृतीय-पक्षाच्या कंपन्यांसह डेटा सामायिक करा.
आपण त्यांची विनामूल्य योजना वापरत असल्यास, ते कधीकधी आपल्याला मासिक सदस्यता खरेदी करण्यास ईमेल पाठवतात.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## वापरकर्त्याचा डेटा हटविण्याबद्दल खोटे बोलणे
</summary>


या पूर्व-क्लाउडफ्लेअर ग्राहकांच्या ब्लॉगनुसार, क्लाउडफ्लेअर खाती हटवण्याबद्दल खोटे बोलत आहे.
आजकाल बरीच कंपन्या आपण आपले खाते बंद केल्यावर किंवा काढून टाकल्यानंतर आपला डेटा ठेवतात.
बर्‍याच चांगल्या कंपन्या त्यांच्या गोपनीयता धोरणात याबद्दल उल्लेख करतात.
क्लाउडफ्लेअर? नाही

```
2019-08-05 क्लाऊडफ्लेअरने मला पुष्टीकरण पाठविले की त्यांनी माझे खाते काढले आहे.
2019-10-02 मला क्लाउडफ्लेअर कडून एक ईमेल प्राप्त झाला "कारण मी ग्राहक आहे"
```

क्लाउडफ्लेअरला "हटवा" शब्दाबद्दल माहित नव्हते.
जर ते खरोखरच काढले गेले असेल तर या माजी ग्राहकाला ईमेल का आला?
क्लाउडफ्लॅरच्या गोपनीयता धोरणात त्याबद्दल उल्लेख नसल्याचेही त्यांनी नमूद केले.

```
त्यांचे नवीन गोपनीयता धोरण एका वर्षासाठी डेटा टिकवून ठेवण्याचा कोणताही उल्लेख करत नाही.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

जर त्यांचे गोपनीयता धोरण एलआयई असेल तर आपण क्लाउडफ्लेअरवर कसा विश्वास ठेवू शकता?

</details>

---

<details>
<summary>मला क्लिक करा

## आपली वैयक्तिक माहिती ठेवा
</summary>


क्लाउडफ्लेअर खाते हटविणे एक कठोर पातळी आहे.

```
"खाते" श्रेणी वापरून समर्थन तिकिट सबमिट करा,
आणि संदेशाच्या मुख्य भागामध्ये खाते हटविण्याची विनंती करा.
आपण हटविण्याची विनंती करण्यापूर्वी आपल्या खात्यावर कोणतीही डोमेन किंवा क्रेडिट कार्ड संलग्न केलेली नाहीत.
```

आपल्याला हे पुष्टीकरण ईमेल प्राप्त होईल.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"आम्ही आपल्या हटविण्याच्या विनंतीवर प्रक्रिया करण्यास सुरवात केली आहे" परंतु "आम्ही आपली वैयक्तिक माहिती संग्रहित ठेवू".

आपण यावर "विश्वास" ठेवू शकता?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## कृपया पुढील पानावर सुरू ठेवा:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](mr.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
